施永青:美國想要把香港發展成一個反共基地，可以成為進攻大陸的橋頭堡

我為何說美中衝突而不是說「中美衝突」呢？因為這場衝突是美方主動發起的，而中方卻是想盡量避免的。

然而，歷史上的修昔底德陷阱是很難避得過的，修昔底德(希臘歷史學家)認為：「雅典的崛起，令斯巴達的恐懼揮之不去，導致戰爭無可避免。」今天只不過是角色掉換罷了。

美國作為當今世上的霸主，當然不容自己的主宰地位受到威脅，所以她對冒起的中國，必然會全方位加以制約，更何況中國是另類意識形態的非我族類。

美國今天的實力仍比中國強，所以美國想趁自己依然佔上風的時候，速戰速決，一次過把問題解決；而中國卻想用拖延戰術，好讓自己進一步成長，等強弱形勢逆轉時才打決戰。

這次中美和談接近失敗，就是因為中國雖願意讓步，但美國卻不肯為眼前的小利，而放中國一條生路，美國想簽訂一份足以令中國永難翻身的和約，中國當然不肯接受。

美國為了逼中國就範，於是全方位向中國施壓，這包括增徵中國貨的關稅，制裁有科技潛力的中國企業。美國不但自己赤膊上陣，還威逼自己的盟友也得這樣做；不但在經濟與科技領域如是，在政治與文化宣傳上亦如是。

香港行一國兩制，且至今未有國家安全法，加上在意識形態上歷來都親西方，被中方視作政治上的薄弱環節。所以這段時間對香港所發生的事情都非常敏感，擔心美國會在背後耍陰謀。

另一方面，美國亦想利用她在香港的既有影響力，在香港製造亂子，為北京添煩添亂，增加北京的負擔，令北京沒法全力應付美方在其他領域的進攻。

當美方向中國全面增加壓力時，最容易出現爆破位置的，自然是中國最薄弱的地方，而這個地方就是香港。
香港人傳統上疑共、拒共、甚至會願意用實際行動去抗共。中共原以為回歸後，這種情況會逐步改善，但現實卻是變本加厲。美方是不可能不利用這種對他們有利的形勢，在香港製造事端的。

他們所做的一切，都圍繞著一個目的，就是要令一個兩制失敗，令香港永遠無法回歸成為中國的一部分。他們想要把香港發展成一個反共基地，可以成為美國進攻大陸的橋頭堡。

美國正把美中的衝突，描繪成文明的衝突，以動員整個西方世界都一起圍剿中國。德國日前就決定為旺角暴亂的逃犯提供政治庇護，目的就是要破壞香港法庭的認受性，令特區政府失去有效管治的基礎。

這種破壞力是極其根本性的，它鼓勵香港的反對派更加明目張膽的與特區政府對著幹。以中方今次與美方進行談判時的堅定立場來看，中方是不會因為壓力大而放棄原則立場的。所以我十分擔心，雙方在香港問題的衝突上也會各走極端。香港有些人不明白，香港現有的一切是在一個很特殊的歷史環境下出現的，一經破壞是很難重塑的。住在玻璃屋裡，就不應隨便擲石頭。

咁樓價繼續go go go？
支那狗落黎繼續炒啦

香港樂於成為反共橋頭堡

反共係人類天性 施小青都唔係人識條春咩

大部份年輕人無樓無錢無前途根本無野輸
真係好樂意打爆香港呢間玻璃屋

講到支那係受害者咁
偷鳩人技術啲嘢又隻字不提
入WTO唔守約又唔提
施永青真係正宗支那人
無恥之霸

c狗驚跌咋, 跌一跌又冇緊幾廿個

美軍來了我一帶一路！

逃犯條例係中共自己提出 整個TRAP比自己踩
講到美國迫你推咁
定係777係美國間碟

間玻璃屋係管理員掉爛
居民想阻止佢仲要被拉被鎖
成個屋頂爛咗九成先黎話要保護佢

點解令千金嫁鬼佬？

係咪冇得慶祝聖誕節所以鍾意支那

反攻、反攻、反攻大陸去！

起基地 起基地

this this and this

你都就快含得撚啦施永青

呢條友同家人一定有外國國藉

聖誕快樂

咁中原係反聖誕老人基地啦

講西咩 間玻璃屋係支那共慘一手打爛

「.....就是要令一個兩制失敗，令香港永遠無法回歸成為中國的一部分。.........」

戇9施 成L日以為自己係智者，香港這一邊根本係西方制度，如果西方令到一國兩制失敗，咪即係香港行中國那一制，咁咪永遠回歸中國，提早一國一制永遠成為一部份囉。

呢文章都曲直難分

施永青寫啲嘢始終如一地膠相當難得

穿鑿附會嘅陰謀論
尤斥住各樣證據薄弱又難以證實嘅主觀猜想
但又俾佢講得通
就好似講話地球係平嘅
太陽圍住地球轉咁
好容易呃到啲思路不清邏輯混亂嘅無知者

典型廢老思維

施永青d邏輯 睇左咁耐am730 最神奇就係佢，任佢亂up唔理事實，錯到七彩都一定有位寫
冇計，老闆係咁上下

寫完係最下面打番句
利申：9up會好d

又出來派膠

就是因為中國雖願意讓步
施永青呢隻食屎狗

玻璃屋鐵屋就有
“假如一間鐵屋子，是絕無窗戶而萬難破毀的，裡面有許多熟睡的人們，不久都要悶死了，然而是從昏睡入死滅，並不感到就死的悲哀。現在你大嚷 起來，驚起了較為清醒的幾個人，使這不幸的少數者來受無可挽救的臨終的苦楚，你倒以為對得起他們麼？”

“然而幾個人既然起來，你不能說決沒有毀壞這鐵屋的希望。”
魯迅真係好勁

多謝美國 聖誕快樂

橋頭堡，支那用語

之前喺am730，施永清出過幾日文
話突然間所有中資廣告抽起晒，之前係一直好地地
之後佢再出幾日擦鞋文之後
佢啲寫啲嘢就開始(假)膠居多

死撚開啦聖誕青
幾撚時到你講野呀

冇墨水學人寫專欄
咪成日派膠囉

between 施永青 聖誕快樂

我寧願成為美國打中國炮灰都唔想做中國隻棋

請美帝將香港納為附傭國,香港願進貢10%稅收作為美軍駐軍開支.

除咗低教育水平嘅人 邊撚個唔反共

唔好驚啦青仔, 總之美軍來了好多人帶路, 大家都唔怕辛苦, 一齊向前衝, Merry Christmax

我親美，但香港人住在玻璃屋中係一個好好既比喻😩

香港人=陳百祥+馬蹄露

別讓施永青跑了

係咪即係話一國兩制嘅存在目的係要同化香港??

即係想美國快啲取消香港關係法

答應的普選反口 完全沒有承信
一個無口恥嘅政府 當然要反對 抗爭

將中國比喻為雅典

This way This way

咁大篇粗口 激死我

後生仔睇完呢篇野只會衝出黎帶路
咁算唔算高級黑？

民主燈塔

無lee個橋頭堡 你仲食緊樹皮